\documentclass[../main/main.tex]{subfiles}
\begin{document}

\section{Imágenes a Color}

El color juega un papel importante en nuestra percepción y es una de las principales características reconocibles de un objeto. Los colores se representan por medio de un espacio de color, consistente en un modelo que define dominios, un sistema de coordenadas y la relación entre los componentes y permiten cuantificar y expresar un color a través de sus componentes de una manera formal y genérica.

\subsection{Espacios de Color}
Espacio de color RGB : es un espacio de color aditivo de tres canales o componentes ( Red, Blue, Green ) en el que  todos los colores son obtenidos adicionando colores primarios. El espacio RGB puede ser visto como una unidad tridimensinal cúbica en el que los tres colores primarios son los ejes principales los valores RGB son positivos y caen en el rango $[0, 2^{b} ]$ donde $b$ es el número de bits utilizados para representar el valor de cada canal \cite{burger2009digital}. Cada color posible en RGB es un punto en el interior del cubo $C_i= (R_i, G_i , B_i )$.

El sistema de color RGB  es utilizado de forma nativa en los dispositivos de captura y en el software de procemiento de imágenes por tanto provee facilidades para la manipulación y mapeo directo a hardware de visualización.
Sin embargo la métrica con este espacio de color no es proporcionalmente correspondiente a nuestra percepción de color ya que en este espacio, modificando diferentes puntos de color con la misma cantidad puede causar diferentes cambios de color.Ya que cualquier movimiento de coordenadas modifica el tono, la saturación y el brillo de una sola vez Fig.\ref{fig:espacolor_RGB} .

Los espacios de color HSV, HSB, HLS, HSI, IHLS son espacios de color polares que derivan de transformaciones no lineales esencialmente similares, del cubo de color RGB .
Las siglas corresponden a H(Hue/Tonalidad), S(Saturation/Saturación), I(Intensity/Intensidad), L(luminancia ). La
idea principal en cada una es desacoplar la información cromática, de la información de luminancia contenida en la imagen. Entonces los componentes usualmente llamados tono y saturación quedan íntimamente relacionados con la forma en que los seres humanos perciben el color Fig. \ref{fig:espacolor_HSB}.  


\begin{figure}[!htp]
    \centering
    \begin{subfigure}{\textwidth}
        \includegraphics[scale=0.7]{../marcoteorico/img/p_texturaenfoque_color/000234.png}
        \centering \caption{Muesta de textura 000234}
        \label{fig:espacolor_original}
    \end{subfigure}
    
        \begin{subfigure}{\textwidth}
%        \includegraphics[scale=0.7]{../marcoteorico/img/p_texturaenfoque_color/000234_HSB.png}
        \centering \caption{ Canales HSB de la imagen en la fila superior   }
        \label{fig:espacolor_HSB}
    \end{subfigure}
    
      \begin{subfigure}{\textwidth}
        \includegraphics[scale=0.7]{../marcoteorico/img/p_texturaenfoque_color/000234_RGB.png}
        \centering \caption{Canales RGB  }
        \label{fig:espacolor_RGB}
    \end{subfigure}

\end{figure}



% --- parte obtenida de aptoula ,la mayoria cita a palm sobre esta clasificación
Las técnicas de análisis de textura pueden ser clasificadas según la manera en que analizan el color y la textura , las siguientes categorías son \cite{palm2004color}\cite{van2005parallel}: 

\begin{itemize}
\item Enfoque paralelo: el color y la textura son procesados independientemente. El color es caracterizado usualmente por el histograma de color y para la textura representada por la información de intensidad es caracterizada por algún descriptor de escala de grises.  Por ejemplo se calcula la curva granulométrica de la imagen en escala de grises y luego se concatena el histograma de la imagen generalmente cuantizada.

\item Enfoque secuencial: la información de color es trasformada en escalares, la imagen generada con estos valores se pueden analizar con técnicas que describen la textura en escala de grises, es decir con intensidades.

\item Enfoque integrativo : este enfoque se divide en estrategias multicanal y de un sólo canal.
En la estrategia de un sólo canal , cada canal de color es procesada independientemente por medio de operadores de escala de grises. En la estrategia multicanal dos o más canales son manejados simultáneamente. Los enfoques morfológicos normalmente se encuentran en esta categoría.

\end{itemize}


\begin{figure}[!htb]
	\centering 
\includegraphics[scale=0.75]{../marcoteorico/img/enfoques_.pdf}	
	\label{fig:tipostecnicascolortextura }
	\caption{Enfoque paralelo, enfoque secuencial , enfoque integrativo }
\end{figure}


\section{Morfología matemática en color o multivalorada}
\label{sec:morfologia_color}

Las imágenes contínuas en escala de grises denotado como $f: \mathbb{R}^{d} \Rightarrow \mathbb{R} $ el orden natural entre los escalares $<$ es suficiente para cumplir con los requerimientos del retículo, en las imágenes multivaloradas $f: \mathbb{R}^{d} \Rightarrow \mathbb{R}^{n} $ donde $n>1$ normalmente $n=3$ , no existe un orden natural entre vectores y varios enfoques y métodos se han propuesto para permitir establecer una relación de orden entre los pixeles y consecuentemente soportar las principales operaciones morfológicas.


\begin{figure}[htp]
    \centering
        \includegraphics[scale=1]{../marcoteorico/img/p_texturaenfoque_color/diagram_panoramaord.pdf}
        \caption{Importancia del orden en la morfología de la imagen multivariada}
        \label{fig:diag_gral_morfmulti}
\end{figure}        

\subsection{Ordenamiento de vectores}
Las imágenes a color son vectores de funciones en $\mathbb{R}^{3}$  para la utilización de la morfología matemática es necesario definir un orden parcial para los vectores de datos .
Según \cite{barnett1976ordering} los ordenamientos de vectores se clasifican en cuatros tipos: 
\begin{itemize}
\item Ordenamiento Marginal (M)
\item Ordenamiento Por Reducción (R)
\item Ordenamiento Parcial (P)
\item Ordenamiento Condicional ( C)
\end{itemize}

\subsubsection{\textbf{Ordenamiento Marginal}}

El ordenamiento marginal es realizado en cada componente de los vectores, de manera independiente
\begin{equation}
\forall v , v' \in \mathbb{R}^{n} \: v \leq v' \Leftrightarrow v_i \leq v_i' \quad   \forall i \{ 1,..n \}  
\end{equation}
Donde en $v_i$ es el  $i^{esimo}$ componente del vector $v$ . Existen situaciones donde los vectores no pueden ser comparados cuando los vectores $u,w  \in \mathbb{R}^n$  tal que existe $u_i < w_i$ y $u_j > w_j$ con $i,j \in \{1..n\}$ por ejemplo los vectores  $\mathbf{\mathrm{a}} =\left[ 3,7,8 \right]^{T}, \mathrm{\mathrm{b}} =\left[ 4,6,8 \right]^{T}$  no son comparables.

\subsubsection{\textbf{Ordenamiento por Reducción}}
En este caso los vectores son reducidos a valores escalares y luego son ordenados por su orden natural, la reducción es usualmente realizada con una transformación:
\begin{equation} 
h: \mathbb{R}^{n} \rightarrow \mathbb{R}
\end{equation}
Muy a menudo la transformación $h$ no es inyectiva.
\begin{equation} 
\forall v , v' \in \mathbb{R}^{n} \: v \leq v' \Leftrightarrow h(v) \leq h(v')   
\end{equation}
Alguna forma de subclasificación de este tipo serían los Ordenamientos basados distancias y los Ordenamientos basados en proyecciones.

La desventaja de este enfoque es que diferentes vectores pueden poseer el mismo valor escalar .
En consecuencia, la propiedad antisimétrica no se cumple, por tanto este tipo de ordenaciones son de pre-orden.Por tanto para ser utilizados en la morfología requieren algún método de desambiguación usualmente el ordenamiento condicional.


\subsubsection{\textbf{Ordenamiento Condicional o Lexicográfico}}
Está basado en ciertos componentes del vector elegidos y priorizados en función de criterios predeterminados. El ordenamiento del vector es realizado basado en el primer componente elegido si el valor es el mismo el siguiente componentes es considerado:
\begin{equation}
\forall v , v' \in \mathbb{R}^{n} \: v \leq v' \Leftrightarrow  \exists i \in  \{ 1,..n \}  , m \leq n  \quad \mathrm{tal que} \quad \forall j < i , v_j = v_j' \quad \mathrm{ y } \quad v_i = v_i' 
\end{equation} 
Se puede restringir el proceso de comparación para utilizar sólo un subconjunto de los componentes disponibles, este tipo de ordenamiento es adecuado cuando se requiere la priorización de algunos canales con respecto a otros.

Un método de ordenación aminora el efecto en cascada del ordenamiento lexicográfico es el entrelazado de bits "Bitmixing" que consiste en una transformación injectiva donde se utiliza la concatenación de la representación binaria de cada componente es de orden total (Chanussot y Lambert, 2000) 
Teniendo un vector \textbf{v} donde cada componente está codificado en $k$ bits la transformación de reducción $h: \mathbb{Z}^{n} \rightarrow \mathbb{Z} $ está dada por :
\begin{equation}
h(\mathbf{v})= \sum_{m=1}^{k} \left\{ 2^{n \cdot (k-m) }   \cdot \sum_{i=1}^{n} 2^{n-i} \cdot v_{i,m} \right\}
\end{equation}

La transformación resultante se resume en $v_{i,m}$ donde es el $m$-esimo bit del $i$-esimo componente
\begin{equation}
v_{1,1} v_{2,1} \dots v_{n,1} v_{1,2} v_{2,2} \dots v_{n,2} \dots v_{1,k} v_{2,k} \dots v_{n,k}
\end{equation}

\subsection{Estrategias de procesamiento }
A pesar de la gran variedad de marcos morfológicas multivariados, existen dos variables principales que son modificados en cada caso : 
\begin{itemize}
\item Método de cálculo de los extremos 
\item Función de transformación
\end{itemize}

Dada una imagen multivalorada los dos principales enfoques de procesamiento morfológico son \cite{chanussot1998approches,goutsias1995morphological}:
\begin{description}
\item[Procesamiento Marginal ] También llamado procesamiento por canal, donde cada canal se procesa de manera independiente la correlación inter-canal es totalmente ignorada. El enfoque marginal permite la utilización directa de las herramientas de morgologicas existentes para escala de grises con la desventaja del cómputo intensivo que requiere la aplicación de los operadores para cada canal es una desventaja.

\item[Procesamiento Vectorial ]
Los canales se procesan de manera conjunta y simultánea, los pixeles considerados como vectores son tratados de manera íntegra como una unidad de procesamiento, el principal inconveniente es que requieren adaptar los algoritmos existentes para que utilicen estos datos vectoriales que conducen a implementaciones más lentas que sus versiones escalares . 

\end{description}
La estrategia marginal no garantiza la preservación del vector de la imagen de entrada y es indeseable para varias aplicaciones por ejemplo la aparición de nuevos colores también llamados falsos colores y el consecuente deterioro la calidad visual y el balance de color, mientras que los bordes de los objetos conduce a la perturbación llamado "edge jitter" \cite{aptoula2007comparative} Fig. \ref{fig:metodosordcolor}  \\
También hay situaciones donde el nivel de correlación entre canales es bajo (cerca de bandas y mediados de infra-rojos) y la conservación del vector no es una necesidad; en cuyo caso los operadores marginales utilizados para la detección de los objetivos de puntos oscuros sobre fondos marítimos realizan adecuadamente. \cite{zhang1999road}\\

\begin{figure}[htp]
    \centering
 \begin{subfigure}{0.4\textwidth}
            \includegraphics[scale=0.7]{../marcoteorico/img/p_texturaenfoque_color/aptoul2009_1.png}
 \end{subfigure}
  \begin{subfigure}{0.4\textwidth}
            \includegraphics[scale=0.7]{../marcoteorico/img/p_texturaenfoque_color/aptoul2009_1.png}
 \end{subfigure} 
 \\
  \begin{subfigure}{0.4\textwidth}
            \includegraphics[scale=0.3]{../marcoteorico/img/p_texturaenfoque_color/gran_vectorialvsmarg/TM1.pdf}
 \end{subfigure}
  \begin{subfigure}{0.4\textwidth}
            \includegraphics[scale=0.3]{../marcoteorico/img/p_texturaenfoque_color/gran_vectorialvsmarg/TM2.pdf}
 \end{subfigure}
 \caption{Procesamiento Marginal}

 \begin{subfigure}{0.4\textwidth}
            \includegraphics[scale=0.3]{../marcoteorico/img/p_texturaenfoque_color/gran_vectorialvsmarg/TV1.pdf}
 \end{subfigure}
  \begin{subfigure}{0.4\textwidth}
            \includegraphics[scale=0.3]{../marcoteorico/img/p_texturaenfoque_color/gran_vectorialvsmarg/TV2.pdf}
 \end{subfigure}
 \caption{Procesamiento Vectorial: Norma-Eucĺídea}  
 
   \label{fig:marginalvsvectorialdist}
\end{figure}      


\begin{figure}[htp]
    \centering
 \begin{subfigure}{0.4\textwidth}
  \includegraphics[scale=0.8]{../marcoteorico/img/p_texturaenfoque_color/examplergb_s8_bitmix.png}
 \end{subfigure}
 \begin{subfigure}{0.4\textwidth}
 \includegraphics[scale=0.8]{../marcoteorico/img/p_texturaenfoque_color/examplergb_s8_lexic.png}
 \end{subfigure}
 \\
 
 \begin{subfigure}{0.4\textwidth}
 \includegraphics[scale=0.8]{../marcoteorico/img/p_texturaenfoque_color/examplergb_s8_marginal.png}
 \end{subfigure}
 \begin{subfigure}{0.4\textwidth}
 \includegraphics[scale=0.8]{../marcoteorico/img/p_texturaenfoque_color/examplergb_s8_norma.png}
 \end{subfigure}
   \label{fig:metodosordcolor}
    \caption{Comparativa métodos de ordenación}  
\end{figure}      


\subsection{Impacto del método de ordenamiento y el espacio}

La elección de un espacio de color y un método de ordenamiento adecuado es importante en la clasificación ésta cuestión fue estudiada en \cite{aptoula2007comparative}, los resultados conducen que en el espacio de color RGB donde los canales tienen igual importancia los métodos basados en Bitmixing y Lexicográfico tienen menor rendimiento en la clasificación con respecto a la ordenación Normal-Euclídea, sin embargo en otros espacios de color (L*a*b*, YUV),  en las que tienen la luminancia o intensidad como componente en conjunción con un método de ordenamiento que prioriza este canal tienen mejor rendimiento que los métodos de Bitmixing y Lexicográfico.
Por tanto en estos espacios de color la luminosidad o intensidad es suficiente para el reconocimiento de muchas variaciones de imágenes y se pueden obtener mejoras disminuyendo las perturbaciones introducidas por los otros componentes.\cite{aptoula2007comparative}.
La utilización del color mejora la clasificación con respecto al uso de sólo la luminancia, los componentes color proveen más información discriminatoria \cite{aptulefe2011,angulo2002morphological}.

En este trabajo se utiliza el espacio de color RGB, la aplicación de filtros morfológicos en otros espacios de color  requiere agrega algunas dificultades, principalmente cuando el dominio de los valores de ciertos canales no es el mismo \cite{angulo2002morphological}. \\  


\subsection{ Granulometría en imágenes multiespectrales }

En el caso de la imágenes a color la interpretación de la patrón espectro o alguna distribución de tamaño es más abstracta, el principio es el mismo que en la escala de grises pero ahora se habla de la disminución  en la intensidad del color, el patron espectro provee un indicador del cambio de intensidad del color luego de una apertura. Este cambio depende del ordenamiento utilizado. \cite{ledda2005majority,aptoula2007comparative}.
Los componentes RGB están fuertemente correlacionados y las pruebas realizadas en \cite{angulo2002morphological}   muestran que el utilizando tres granulometrías se comporta mejor que usando una sola granulometría usualmente el componente de luminancia.

La granulometría en las imágenes a color seguń \cite{lefevre2009beyond} aplicada de manera marginal en cada componente está denotado por :
\begin{equation}
\textstyle \prod^{\gamma}(\mathbf{f}) = \left\{ {\textstyle \prod_{\lambda, \omega }^{\gamma}(\mathbf{f}) } |  {\textstyle \prod_{\lambda, \omega }^{\gamma}(\mathbf{f}) } = { \gamma_\omega(f_\omega) }   \right\}_{  { 1 \leq \omega \leq k } \atop  {0 \leq \lambda \leq n} }
\end{equation}

Donde $f_\omega$ es la imagen en escala de grises representando  $\omega$-ésimo al componente espectral de una imagen a color $\mathbf{f} = \{f_\omega \}_{ 1 \leq \omega \leq k }$

Asumiendo que se dispone de un esquema de ordenamiento vectorial se definen la erosión y la dilatación vectoriales 
%erosion 
\begin{equation}
\varepsilon_b^{v}(\mathbf{f})(p)= \mathrm{inf}^{v} \mathbf{f}(p+q), \: p \in E
\end{equation}
%dilatacion 
\begin{equation}
\delta_b^{v}(\mathbf{f})(p)= \mathrm{sup}^{v} \mathbf{f}(p-q) , \: p \in E 
\end{equation}
A partir de estos operadores es posible escribir todas las versiones vectoriales para las operaciones morfológicas.

La series morfológicas granulométricas vectoriales quedan denotadas por:
\begin{equation}
\textstyle \prod^{\gamma}(\mathbf{f}) = \left\{ {\textstyle \prod_{\lambda, \omega }^{\gamma}(\mathbf{f}) } |  {\textstyle \prod_{\lambda, \omega }^{\gamma}(\mathbf{f}) } = ({ \gamma^{v}_\lambda (\mathbf{f}) })_{\omega}   \right\}_{  { 1 \leq \omega \leq k } \atop  {0 \leq \lambda \leq n} }
\end{equation}

Donde las salidas de ${ \gamma^{v}_\lambda (\mathbf{f}) }$ están dados por la aplicacion de un filtro morfológico vectorial donde el resultado es otra imagen multiespectral, posteriormente se considera cada canal de manera independiente ${[ \gamma^{v}_\lambda (\mathbf{f})] }_\omega$  para calcular el volumen u otra medida de evaluación.

%---------------------------------------

Usualmente luego de la aplicación del filtro morfológico, se calcula la medida para cada canal de manera independiente ( volumen, desviación, momentos invariantes etc ) \cite{hanbury2005illumination,angulo2002morphological,lefevre2009beyond} Fig. \ref{fig:curvargb_NORM}, entonces el descriptor RGB para cada elemento de la serie está dado por :
\begin{equation}
\mathrm{G^n_{rgb}} = \left[   G^{n}(f_r) ,  G^{n}(f_{g})  ,  G^{n}(f_{b})  \right]  
\end{equation}


\begin{figure}[htp]
   \clearpage 
    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
        \includegraphics[width=0.4\textwidth]{../marcoteorico/img/p_texturaenfoque_color/000082.png}
        \caption{}
        \label{fig:im_000082}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
        \includegraphics[width=0.4\textwidth]{../marcoteorico/img/p_texturaenfoque_color/000234.png}
        \caption{}
        \label{fig:im_000234}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
        \includegraphics[width=0.4\textwidth]{../marcoteorico/img/p_texturaenfoque_color/001233.png}
        \caption{}
        \label{fig:im_001233}
    \end{subfigure}
    
    %graficos de curvas volumenes normalizados .
    
    \begin{subfigure}[b]{\textwidth}
        \includegraphics[width=0.6\textwidth]{../marcoteorico/img/p_texturaenfoque_color/82.pdf}
        \caption{}
        \label{fig:curvargb_ima}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[b]{\textwidth}
        \includegraphics[width=0.6\textwidth]{../marcoteorico/img/p_texturaenfoque_color/234.pdf}
        \caption{}
        \label{fig:curvargb_imb}
    \end{subfigure}
    
    \begin{subfigure}[b]{\textwidth}
        \includegraphics[width=0.6\textwidth]{../marcoteorico/img/p_texturaenfoque_color/1233.pdf}
        \caption{ }
        \label{fig:curvargb_imc}
    \end{subfigure}
    %-------------------------------
   
    \caption{ Granulommetrías RGB, método de ordenación $\parallel v \parallel$  para las texturas de la fila superior }\label{fig:curvargb_NORM}
\end{figure}

Puede observarse que el volumen en los canales varian simultáneamente no de manera estrictamente decreciente, es decir con algunos máximos locales. Pero  en todos los casos el volumen para un tamaño de SE suficientemente grande los volúmenes son menores al volumen original en todos los canales Fig. \ref{fig:curvargb_NN}, esto se debe a la correlación existente entre los canales.
También se puede observar que la normalización con el volumen original del canal, no refleja alguna medida o relación entre los volúmenes de los canales \ref{fig:curvargb_NORM}. 


%-----------------------
\begin{figure}[htp]

  \begin{subfigure}[b]{\textwidth}
        \includegraphics[width=0.6\textwidth]{../marcoteorico/img/p_texturaenfoque_color/82_NN.pdf}
        \caption{}
        \label{fig:curvargb_imaNN}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[b]{\textwidth}
        \includegraphics[width=0.6\textwidth]{../marcoteorico/img/p_texturaenfoque_color/234_NN.pdf}
        \caption{}
        \label{fig:curvargb_imbNN}
    \end{subfigure}
    
    \begin{subfigure}[b]{\textwidth}
        \includegraphics[width=0.6\textwidth]{../marcoteorico/img/p_texturaenfoque_color/1233_NN.pdf}
        \caption{ }
        \label{fig:curvargb_imcNN}
    \end{subfigure}
 \caption{ Volúmenes sin normalizar para la serie granulométrica de las texturas en Fig.\ref{fig:curvargb_NORM} }\label{fig:curvargb_NN}
\end{figure}


En el trabajo de \cite{akhloufi2007frameworkfeaturesdist} se utiliza la distancia entre características de canal entre dos bandas similares como parte de un descriptor para $n$ características : 

\begin{equation}
\sum^{n}_{1} (F_{1}(n) - F_{2}(n)) ^{2}
\end{equation}
Donde $F1 $ y $F2 $ son los vectores de características de cada canal.

Cada elemento de la serie está compuesto por tres canales $ f: \mathbb{R}^{d}\rightarrow {\mathbb{R}^{3}} $ si se  considera cada canal como una entrada $ f: \mathbb{R}^{d}\rightarrow \mathbb{R}$  cuya característica obtenida es el volumen u otra medida, es posible describir la relación que existe entre los canales $i,j$ utilizando la distancia entre  volúmenes definido como :
\begin{equation}
D( f_i, f_j ) = \sqrt{ ( {\mathrm{Vol}(f_i)  - \mathrm{Vol}(f_j) }) ^ 2 }  \\
\end{equation} 

Para permitir la adimensionalidad e independencia del tamaño se utiliza el promedio entre los volúmenes :
%\begin{equation}
%D( f_i, f_j ) = \sqrt{  \left(  \frac{ {\mathrm{Vol}(f_i)  - \mathrm{Vol}(f_j) } } { \frac{1}{2} \mathrm{Vol}(f_i) + %\mathrm{Vol}(f_j)  }   \right) ^2 } 
%\end{equation} 
\begin{equation}
D( f_i, f_j ) = \sqrt{  \left(  \frac{ {\mathrm{Vol}(f_i)  - \mathrm{Vol}(f_j) } } { \frac{1}{2} {\mathrm{Vol}(f_i) + \mathrm{Vol}(f_j) } }   \right) ^2 } 
\end{equation} 

Considerando cada distancia posible entre canales, \textit{el vector de distancias intercanal} :
\begin{equation}
\mathrm{D^n_{rgb}} = \left[ D(f_r,f_g) ,  D(f_g,f_b), D(f_b,f_r)  \right]  
\end{equation}

Finalmente el descriptor de cada elemento de la serie está dado por :
\begin{equation}
\mathrm{F_n} = \left[   \mathrm{G^n_{rgb}} ,  \mathrm{ D^n_{rgb} } \right]  
\end{equation}

\textit{Compuesto por dos vectores donde el vector de granulometrías provee información de la intensidad con respecto a la intensidad original en el canal, mientras que el vector de distancias provee una medida de intensidad intercanal  
}  

Considerando que se podrían utilizar otras expresiones que permitan obtener alguna medida intercanal, una proporción intercanal está dada por :
\begin{equation}
 P(i,j) =\frac{\mathrm{Vol}(f_i)}{\mathrm{Vol}(f_j)} 
\end{equation}

\textit{El vector de proporciones intercanales } :
\begin{equation}
\mathrm{P^n_{rgb}} = \left[ P(f_r,f_g) ,  P(f_g,f_b), P(f_b,f_r)  \right]  
\end{equation}


\end{document}